[聯署師]抗議港青無理遣散會服務部大部分員工聯署信

LINK:

社會服務助人群 無理遣散違本心 聯署信
香港基督教青年會董事會：

社會服務助人群 無理遣散違本心

本人得悉有關香港基督教青年會 (下稱港青) 於三月十三日突然遣散社會服務部大部分員工的決定。本人作為社會服務 持份者，對此深感遺憾。

青年會運動遍佈全球，亦於1901年開始扎根香港。港青自回歸開始，積極建立正面品牌形象，以照顧「身、心、靈」作為精神，提供賓館、學校、社區中心等服務。多年來一直深受服務使用者喜愛，特別是各中心及服務的定位，以及義務運動推廣，能廣泛服務不同需要及背景的市民。

社會運動及疫情下全港陷入困局，本人理解港青需要作出遣散部分員工以解決財困的艱難決定。作為一所自負盈虧的社福機構，港青於收費資源及社區服務一直取得合適平衡，理應即使需要解僱部分員工，亦要合理地保持地區工作。惟今次遣散的決定，有如刻意劍指社會服務部，讓天秤剎那失衡。

近大半年，市民極需要社會服務及地區支援，而社會服務部卻無理成為被遣散的重災區，且被絕情要求十分鐘馬上離開，無法作合理工作交接，實在令人難以信服遣散之舉並無私心。是否因為員工組織合法工會保障員工權益令管理層懷恨在心，秋後算帳？是否因為總幹事於社會事件中處事方式讓員工不滿，而他藉財困之名，借故解僱提出問題的眼中釘？是否 貴會希望將港青打造為側重賓館服務的品牌，背棄了青年會服務社群的宗旨？

據悉總幹事及管理社會服務及活動總監並非註冊社工，而各地區服務資源一直受限制。請問港青，還稱得上是社福機構嗎？本人作為社會服務使用者，曾受惠於港青的服務，十分支持及讚揚前線社會服務提供者為社會作出的貢獻，而相應地鄙視一切以利益為由打壓社會服務的行為。本人對於港青輕視社會服務的態度，及以令人不齒的遣散方式將青年會長久以來的良好聲譽一朝失喪，表示失望。

最後，本人希望 貴會再次聆聽各方（包括被遣散的職員、在職員工、服務使用者及社會等）的訴求，並對此作出反省及嚴肅的回應。此外，亦希望港青重新審視作為非牟利社福機構，於疫情下解散尢關重要的社會服務部的決定。

員工、會員、服務使用者及市民聯署
二零二零年三月十八日